# Стартер для HTML-вёрстки

## Основные концепции
1) Архитектурная методология [Feature Sliced Design](https://feature-sliced.design/ru/), насколько это возможно для html-вёрстки
2) БЭМ
3) Сборка: Gulp + Webpack
4) Pug/SCSS/JS-вёрстка
5) TinyPNG для оптимизации изображений

## Возможности сборщика
- разработка на локальном сервере
- деплой на ftp
- сборка в zip-архив
- оптимизация png/jpg-картинок через tinyPNG
- сборка svg-спрайтов
- конвертация otf/ttf в woff/woff2

## Стек
- HTML5 (Pug)
- CSS3 (SCSS)
- JavaScript
- Gulp
- Webpack
- Node.js

## Начало работы
1. Клонируем репозиторий
2. Установка пакетов `npm i`
3. Запуск разработки `npm start`

## CLI-команды
1. Запуск локального сервера: `npm start`
2. production-сборка `npm run build`
3. Деплой на FTP: `gulp deploy`
4. Конвертация шрифтов в woff/woff2 `gulp fonts`
5. Оптимизация картинок `gulp tiny`
6. Создание SVG-спрайта: `gulp svgsprite`
7. Выполнить одновременно пп. 6-8: `gulp prepare`
8. Автоматически проставить импорты в src `npm run imports`

## Загрузка билда на FTP
### Настройка
- Файл настроек: gulp/config/ftp.js
- Настройки по умолчанию задаём в коллекции default
- Для доп. настроек загрузки создаём дополнительное поле с той же структурой, что и default
- В массиве <default>.pathes задаются целевой путь и правила выборки файлов для загрузки по этому пути

### Деплой
- Собираем билд: `npm run build`
- Для загрузки по умолчанию вводим `gulp deploy`
- Для загрузки по доп. настройкам задаём одноимённый параметр. Например: `gulp deploy --prod`
